中国大卸膊 武漢菜市場防疫公告稱「美國肺炎」

武漢肺炎疫情衝擊全球，全球累積確診突破344萬人，死亡病例逾24萬，已有多國表態要向中國追究疫情責任，並對病毒源頭進行獨立調查，中國政府則持續以外交和外宣甩鍋卸責，近日在推特上就有網友瘋傳一張來自武漢的防疫公告，上面竟稱「美國肺炎」，讓網友看了都傻眼。

一名擁有14.7萬粉絲的自媒體人曾錚，今（3）日在推特上發了一張來自武漢開明菜市場在4月9日張貼的「防疫公告」，上面寫著「為防止美國肺炎病毒再度人傳人」，奉上級指示要求人民進入市場要配戴口罩並測量體溫。

請繼續往下閱讀...

照片一出馬上引起網友熱烈討論，網友也紛紛轉貼留言「這是公然甩鍋、洗腦屁民的一部分嗎？」、「現在流行逆輸入，日本肺炎，韓國肺炎，伊朗肺炎，義大利肺炎，美國肺炎。厲害了，我的強國，甩鍋至如此無恥！」、「將病毒源頭甩鍋美國是其努力方向之一。」

也有網友表示「滾回美國，中國不歡迎美國駐華！美國對中國不友好，造謠甩鍋中國！美國肺炎，美國病毒！」另有網友笑稱「武漢什麼時候劃歸美國了，武漢人慶祝吧！」。

唔好停呀
就係要keep 住套戰狼外交
美國佬先肯落重手屌爆老習個屎眼

好彩佢哋重係咁做
依家放心晒

中美開戰

屌呀落我譚生面

支共講得冇錯呀，唔該快d將所有在美中国人（含各領導仔女）送返去中国，以防在美中国人受感染

美租界武漢？

TWITTER LINK

以為比自己班支那人睇? 緊係要翻譯再twitter比美帝知啦

等下班歐美豬點忍

【重開】被控暴動義士開店了！

請大家支持下

Tweet

咁係唔夠架，要全部支那狗都覺得係美帝播毒，咁就可以開戰啦

推上Twitter la

美國豬 滾出去

美金滾出去係中國人就用人民幣

iPhone 滾出去android 滾出去

福特 雪佛龍 滾出去用BYD

Mcdonald KFC 滾出去係中國人就食 中菜

國際學校滾出去係中國人就考高考咪考SAT

翻譯，tweet

如果今次老美唔做實際行動對付大陸 即係話老美都係紙老虎

開多幾個versions

全世界一齊

小學雞

武漢(已獨立)

正，做得好，支那

自欺欺人

繼續唔好停